[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-81dd14e7})
# 5 Пользовательские важности триггеров

Имена и цвета важностей триггеров связанные с важностью элементов
веб-интерфейса можно настроить в *Администрирование → Общие → Важности
триггеров*. Цвета являются общими для всех тем веб-интерфейса.

[comment]: # ({/new-81dd14e7})

[comment]: # ({new-78725316})
#### Перевод пользовательских имен важностей

::: noteimportant
Если используются переводы веб-интерфейса Zabbix,
по умолчанию пользовательские имена важностей будут заменены
переведенными именами.
:::

Имена важностей триггеров по умолчанию доступны для перевода для всех
локализаций. Если имя важности изменено, пользовательское имя будет
использовано во всех локализациях и дополнительно потребуется ручной
перевод.

Процедура перевода имени пользовательской важности:

-   задайте требуемое имя пользовательской важности, например 'Важное'
-   измените
    <папка\_с\_веб-интерфейсом>/locale/<требуемая\_локаль>/LC\_MESSAGES/frontend.po
-   добавьте 2 строки:

```{=html}
<!-- -->
```
     msgid "Important"
     msgstr "<переведенная строка>"

и сохраните файл

-   создайте .mo файлы, как описано в
    <папка\_с\_веб-интерфейсом>/locale/README

Здесь **msgid** должно совпадать с новым именем пользовательской
важности и **msgstr** должно являться переводом этой важности для
указанного языка.

Эта процедура должна быть выполнена после каждого изменения имени
важности.

[comment]: # ({/new-78725316})
